3人擲竹枝到東鐵線路軌 危及他人安全罪成 分被判入更生及監禁10個月

#粉嶺裁判法院第一庭
#黃國輝裁判官
#1111大埔 #鐵路罪行 #判刑

D1王(18)
D5何(22)
D6郭(28)

【控罪】
(7)危害他人安全（控罪(1)的交替控罪）
（第556章《香港鐵路條例》第30條；最高刑罰罰款$100,000及監禁3年）

❌被告全不認罪❌

早前另外3名被告已認罪（D2D4 ()，D3 () ），D7罪名不成立；
審訊內容（1 ()、2 ()、3 ()、4 ()、5 ()）；
裁決 ()。
——————————————————
辯方律師求情

🔸d1辯方🔸
更生中心報告顯示，被告適合去更生中心，認為能夠幫助被告守法，加強其概念，被告同意內容。

🔸d5辯方🔸
背景報告顯示正面，講述被告自小成績良好，操行優質，家人也會一直支持被告。

🔸d6辯方🔸
背景報告顯示極度正面，家庭各人關係融洽，被告會支付自己額外進修讀書的費用，也有給予家用父母，希望法庭能給予機會被告重投社會。

判刑
法庭表示判刑時考慮以下各點：
本案案情、辯方求情內容、上一次求情內容、更生、背景報告及各人沒有任何刑事紀錄。

法庭認為一群人將4，50枝竹枝拋擲在鐵路路軌，非常嚴重，竹枝的高度厚度及其堅硬程度，從高處掉下一定會影響鐵路及他人的安全。東鐵綫日常運作相當大，任何人將這些竹枝拋擲在路軌上必然嚴重影響了鐵路運輸系統。因此，法庭必須判處阻嚇性懲罰。

d5d6乃成年人，本席採納11個月監禁作量刑起點，本案經審訊後定罪故沒有減刑因素，基於2被告紀錄良好，扣減1個月，最後判處即時監禁10個月‼️

d1年輕，且紀錄良好，本席採納更生中心‼️讓被告接受有紀錄性的訓練。

跳軌果班又唔見你告

十個月

義務急救員無做過野就坐4年

兩男一女於前年11 月11日向東鐵綫大埔段路軌投擲竹枝，被裁定危及他人安全罪名成立。裁判官黃國輝今日判刑指，三人觸犯的控罪情節嚴重，由高處將既大且重又硬的竹枝抛落路軌，嚴重影響鐵路系統，必須判以阻嚇性刑罰。案中兩男犯案時已成年，法庭以11個月監禁為量刑起點，基於過往紀錄良好，酌情扣減一個月，判囚10個月。而女被告犯案時只有16歲，因此接納報告建議，判入更生中心。

首被告的報告認為更生中心是適合刑罰，能夠幫助加強她的守法意識。而次被告的大律師則指，背景報告內容正面，被告過往讀書成績好、操行佳，在數學方面有天份，因此才可升讀科大，希望法庭考慮到他的優良品格，予以輕判。第三被告的大律師則指其背景報告內容正面，與家人關係和睦，希望法庭給予他重投社會的機會。